銀行teller 定係 證券CS

以家都有二個offers,
你地會撰邊份？

兩份都閪架啦
但前者會有d機會內部轉
返細行既話又唔多客

銀行大把位比個做
但上位真係好難
係條path好行囉
證券cs睇你自己有冇心發展
儲年資考牌最後睇公司幫唔幫自己掛ro

主要自己唔想做Teller 做一年Cs 轉去銀行
師兄禁既path 會唔會好D ?

cs年年都咁多fg做一年

唔明

有心跑數既直入CS, 除非你怕難上手。
基本銀行野teller 係學到既， 但係亦同時用左你一年， 有人可以一年由CS 上 依家既junior RM

有冇諗過自己想做咩？

無阿, 見到朋友做 CS 其實一開始都係開戶口。 加上就唔算太難。 可以當係warm up 比自己小小壓力

Rm lor暫事

同埋係證券⋯唔多唔少都會接觸到金融產品 對自己既條路 可能入銀行又或者其他金融機構更有用處

retail rm畀狗做，做證券行考多幾張si搏下做期貨，做ro 果啲好過啦

未知阿 感覺上 證券CS 同 teller 比好似證券學既有用過Teller

梗係RO鳩坐袋50K

都唔係既 一開始係諗 二個位 邊個係學到野實際

掛個牌唔洗做有錢收

邊有咁多野學

就算唔多野學😓 好似CS都好過teller 真係驚short 錢😂😂

睇下你係咪真係有心行retail bank 呢條路

係就做teller

teller 係俾狗做，但用心做就學到好多retail bank 既知識

第時做RM 都唔會口啞啞，仲可以幫到客，儲客

我做左3年credit card sales ，想穩定d就轉左大新做CS，依家做緊樓按mgr
最緊要考齊牌加有銀行經驗(teller只係其中一條路）就請你

真心唔好做teller,teller同CS相關度不高，人工低！不如做call centre 或card sales或齊牌直接apply CS，起步人工較高，有做生意既感覺

我選左做cs,做teller 睇評論個個都屌

Teller 有咩知識 係RM上用到😂😂

數銀紙數快D , 就會SELL 到客(好似係)

銀行rm係咪真係咁好搵？

我多左錢 個客會好開心 用黎儲客。

證券行啦
利申: 做過back office

今日佢問我 想做
Cs, 定係settlement 😂😂
唔做teller ar😂😂

做teller 係跑數，無學習機會無技能
利申: 做緊證券cs, Dealer入行4年, 每日安守本份上班中

咪撚做Settlement, 做左十年先得33

Teller 跑完又無錢

你話想做RO

睇黎自己想學咩啦咁，cs做到大行既大把野可以學

我答你, 最速成嘅係搵間證券行做dealer, 盡快升上management位儲兩年管理層經驗, 然後出去低價搵間行幫你掛RO, 掛完再即走叫價50k
期間有9號掛9號, 無就掛住1先
前後加埋5年都唔洗, 多啲出去識下朋友, 同compliance學多啲野

佢今日問我做唔做Dealing 我話唔做住 係味好on9😭😭

Rm vs RO

個某銀行BM同我講到個Teller 有好多野學😂😂我心諗， 做Rm 唔通幫人做本票咩！ 講真以D teller常識就算做sales 半年都識啦

係, 聽日番去同佢講話你諗過度過啦, 想學多啲野試多幾範, 叫佢俾番個dealer 位你做, 內部調職多數恰9你唔加人工
做得一排出去轉工叫高三五千, 搵份有埋美股嘅返night shift
貪佢少野做, 可以讀書, 或者煲下啲例
補假又多, 人工通常高少少
仲可以兼埋risk management 個職責黎做, CV好睇啲
做得一年半載搵間細行做dealer房大佬, 開始儲兩年管理層經驗

屌⋯ 佢其實今日見我好有大志， 佢係禁射我去 寫稿, 做Dealing. 我就話我想係Cs 做陣先。
我以為Dealer係夕陽行業

遲到早走無人理
得閒返去坐下做到退休就ok

唔撚係阿 原來禁正⋯ 我以為係夕陽行業阿 屌

不過出事就洗定個八月十五

想問下咩牌都無入去證券行做係咪低人工到仆街

係咪要ugrad先做到dealer

Me u grad

一間行一個Dealing Manager
你聽上面d人講3年上到去
真係諗下好

其實dealer大約係做d咩
就u grad好㥬惶

落盤

好多都網上自己落啦，仲洗閪打電話搵人落咩

做上去做證劵點都pro d 啦
Teller 小小技能都唔洗有 呀豬呀狗就請

唔係低咁簡單
有無得in都成問題

好易in渣wor. 你有大學學歷加牌 佢是但問我幾條問題 格左幾個鐘就請我

未知 我做陣Cs 先 睇下咩環境再轉去 dealer

唔知阿 我係U grad

個銀行名型阿

人地講緊咩牌都無。。。。
你就講u grad + 牌

但係我咩都唔識 連點買都唔識🤣🤣🤣

OT勁唔勁?

絕對係夕陽, 不過做dealer 出身最易上RO牌, 證監鐘意dealer出身
操盤嘅高高手另計

1號牌ro 好似唔值錢

唔值
不過都分好種嘅
有啲好打得, 可能識大老細跑到數, 可能扭計師爺好多橋, 可能內部人員管理做好好
可能極之熟悉法規, 風控自己做哂, 連後台settlement, FRR都識
market上面咁多隻product, 股票/孖展/債券/期權/輪/etc, 係咪都好熟點運作?
有時可以幫基金打下手, 做下strategies, 同9號牌做下合作
其實仲未計IPO/placing/打turn/認數個啲鬼野, 有人俾deal你一齊做lead broker, 你唔識咪俾人水囉
仲有啲人專係幫人起壇, 同證監攞牌, 你識唔識寫internal control procedure? 識唔識有技巧地答哂證監19幾條問題?

如果有個人熟悉上面是但幾範, 甚至乎識哂, 你覺得佢有無十皮一個月丫拿? 十皮俾少左啦
如果有個人乜柒都唔識, 淨係識做橡皮圖章, 咁咪唔值錢囉

睇黎仲有好多野學

巴打好似好熟
想問證券行未來10幾年係咪仲有得做？
會唔會電子化曬，好似富途咁 全電腦網上平台 連分行都冇好驚入錯行

睇咩位囉, 淨係ON99 聽電話落盤咪無野撈囉

我都唔明點解咁多人想入行.............入錯行都好煩
如果你freshgrad, 或者做左一兩年野想轉
我建議拎半年一年時間出黎乜Q都試下, 咩行業咩位都試下
唔淨係睇自己鐘唔鐘意, 同同事同行食下飯收下風, 先知道原來有咁多行業咁多職位, 可以去到幾高人工, 惡唔惡做
上面個堆我唔講你都唔知原來有咁多野撈啦
可能仲有啲荀工好適合你, 話哂個世界咁大
就好似玩啤牌咁, 睇哂自己有咩手牌先開始玩, 你而家就好似淨係望到其中兩張牌就想快啲揀隻黎出, 咁可能都會贏嘅, 不過輸機會大啲囉

屌答返你問題先
電子化, 會; 有無得做, 有, 不過純粹為左應付證監啲要求擺最低人數係度
細行黎講以前settlement 3個人做, 而家1個人一個system做哂
CS 搬哂上大陸call center, 香港淨係留一兩個人做風披做開戶
dealer唔洗講啦, 一般人都係網上落盤, 留一個係度做下樣
以上3個係比較易入行嘅, 餓你唔死亦都唔會發達, 都無乜上升空間
大行就多啲範數搞, 亦都唔係你想學就有得學, 好睇際遇
至於好多人趨之若鶩嘅RO位, 你估第時啲大陸人唔自己考返個牌咩
香港俾得起錢嘅多數都係中資, 中資一定信自己人多過你班港喱
十年後仲係咪咁好境, 你諗你

上牌一定好過做teller

請着你就仆街啦，你連人哋問題都冇望清楚

係架 我有offer 就得 吹咩

請硬

間間都請 背晒網站野就得啦。
最好唔好撰港資

dealing 上唔到RO 就係咁先
諗清諗楚
你有啲咩野可以俾個RO 保送簽個RO 俾你？
有閪定屎眼？

有料，請問下巴打你而家撈緊咩？

就係上面其中幾範, 行頭太細, 講左就好易自爆
而家都努力R緊個9號返黎, 149齊章就襟撈好多

都係睇價錢, 你鑑平鑑賤咁搵人幫你上, 都無話上唔到
人幫你, 你幫人, 係咁架啦

我岩岩入黎 無諗過。 慢慢自己踏入去再摸下

師兄 我想問下 CSO 再轉入去做Dealing得唔得

完全明白
同埋之前睇信報話港交所個地位會越來越低 公廁來，所以香港金融業只會越來越難撈
咁巴打你有咩打算？唔想中年失業

好天斬埋落雨柴
學多樣技能到時轉行

前者有前途D 如果硬係要兩舊屎揀一舊

邊間好啲 dealer

teller 未做過唔敢講
dealer 落得分行都係交收, 開戶, CS, 落盤乜都一腳踢
新仔入行係還好, 做耐左你都會覺得手板眼見

同埋係既, 電子化, 夕陽行業
d 證券行係寧願d 人自動走, 再請過fg 再train 過
所以人工真係非常一般, 唔易升
RO 唔會點走, 同埋一定大把人同你爭位
做得太耐會難轉返入bank 入大行
建議有機會掛埋2 仔牌做埋future option
起碼識多樣野

利申: future option dealer 出身

請問你有咩牌

學生哥諗緊teller/cso 定去證券行做

嗰時有1, 2 號牌
hksi 考1, 7, 8, 9

依家唔響香港, 無掛香港牌了

唔洗諗
應該要考既, 保險好, hksi 好都去考

teller, cso, 證券行都報
全部收你就最好
到時先慢慢諗
有得揀先只係老闆

我已經選左 CSO, 做teller 真係慘不忍睹。 唔好做

一係唔做，一做就要做bm

都係嗰句
儲夠經驗記得盡早轉工

岩！

師兄 我想問下 會有咩出路？ 如果係證券？

老實講前線, 對客, 又識d equity
好多野都可以做
有d 入銀行做RM
有d 跳去中後台做risk man, compliance, operation 都有聽過
都有d 跳左去做trader
最多都係繼續做dealer 既, 升上去做branch manager / RO

我以家係做 前線加CSO

姐係三日出車幫人開acc
二日就做返CS既野
感覺學好多野 好多compliance 都識晒。
以家諗住玩下股票 學埋去 比自己一年至二年時間

本科係咪finance related?
唔係就去考下試啦
CFA, FRM 銀行HR 睇既
係無乜幫助
但無人脈的話, 讀書都係整靚CV 既方法

有d 1999
CFA, FRM 會幫你過HR 嗰關
但實際做野幫助唔大
同d 十個大老闆起碼有八個都無考
同埋唔似audit engine
無一份工係要求你 "一定" 要有以上資歷先做得
所以係咪有用呢, 見人見志

當然做sales 出去見客, 或者入buy side 人地數CFA 人頭或者會有用既
得個名囉
但係好遙遠既事啦

係好仆街
唔考係無咁好
考左又唔係真係咁好境
但肯定考係好痛苦

另外要轉行記得學d programming
最起碼都識執下vba

好阿 因為我都唔太清楚
我讀Marketing
考CFA難唔難？
新手一問